張曉明在任五年狂掃百物業

張曉明在任五年狂掃百物業

中聯辦前主任張曉明掃貨地區不限於港島。資料圖片

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（簡稱中聯辦）前身為新華社香港分社，1997年7月中國收回香港主權後才正名為中央駐港機構。翻查資料，中聯辦及新民置業所買物業，有近半即357個是回歸後掃入，中聯辦前主任張曉明在任五年就為中聯辦掃入100項物業。

相關新聞：鄰居：傳出嘈吵賭博聲

姜恩柱2001年買總部

中聯辦首名主任姜恩柱在任五年最大物業投資，相信是2001年買干諾道西全幢商廈作中聯辦在港總部，他任內購買物業僅52項。2002年高祀仁接任中聯辦主任，2002年到2009年期間中聯辦買入66項物業，大部份為港島區住宅，亦為中聯辦新界工作部買下辦公地方。

到彭清華2009年接任中聯辦主任，中聯辦掃貨量大減，在任三年多期間中聯辦只買下21項物業。張曉明2012年接任中聯辦主任，中聯辦再次在市場掃貨，掃貨地區也不再限於港島區，分別於2015年及2017年在沙田第一城買入合共十多個單位，直到張2017年升任港澳辦主任，他任內五年為中聯辦共買入100項物業。至於現任主任王志民，中聯辦除了今年被揭掃入觀塘凱匯48個單位，原來中聯辦也於去年買入薄扶林道寶翠園物業。難怪有政界人士指，中聯辦除了是中央駐港機構，從其入市規模看，更似投資物業公司。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
旗下物業作民建聯辦事處

下一則
下一則
各區安插人馬加強操控選舉

鄰居：傳出嘈吵賭博聲
公司名義買入 獲特首豁免
西環兩職員 架構以外組公司議員：私人入市不應免印花稅
旗下物業作民建聯辦事處
各區安插人馬加強操控選舉
今日提醒你：又一城$10溜冰
《蘋果》踢爆非作宿舍用途中聯辦免稅掃樓收租

次次都食到d 低位掃貨

未知咩係政策市？

Agger,香港自己問

聽講每座新落成既豪宅都有中聯辦物業，方便監控香港上流人士。

多謝港豬進貢

一定要跟住佢入市既TIMING入市

神預知能力

你睇下美國特工果D監聽儀器，隔牆或者係對面樓隔窗都可以聽到你講野。

東德史塔西果招
每座都有自己嘅通報者 由法團 管理處開理慢慢玩死你

對面樓做聲波雷達站就可以放大器監聽到每一個人講野，同一橦樓做電磁波雷達站咁所有WIFI，電話無線訊號都收晒，再係機房做下手腳連光纖LAN訊號都MON埋。如果有心做每個人講過D咩，睇過咩資訊同咩人通訊講過D咩都一清二楚。要搵狗仔跟出跟入都易好多。

"豪宅" = 新盤？

唔係佢買喎，係中聯辦買。

快啲報上中央睇點樣老虎烏蠅一齊打

大陸好多官身家過億

大陸小學雞都話我的志願係做貪官

故事果然勵志

買黎做安全屋，引導條例生效之後，大把人要夾返大陸

官職與收入不xx?

巴拿馬文件 冇依條柒頭?

只for香港無背景人仕

新落成應該已經有偷聽器，中國發展商嗰啲

1945年既機械式偷聽器已經可以做到咁，而且唔使用電。只係將個聲波訊號放大然後再遠距離用大功率雷達接收。而家個技術直頭唔使呢D野。

咁離地仲要升?
唔撚係掛

所以話香港樓市點會大跌啊

2001年買 食哂成個升幅
唔知維尼幾時捉呢啲養到肥哂嘅去劏呢

本多終勝

我以為張達明

省政府官員月入3000
子女越洋留學 身家高達3億

落街買野唔見左

CCTV冇紀錄
保安公司都係自己人

又話共產既

再次文革批鬥死你班死產

共產黨員有幾億財產，其實有冇違反黨規？

球證、旁證、足協、足總、足委，全部都係我的人，點同我打呀？

習大大話有就有

佢根本就係莊
你地香港賤民先係閒

稅局廢到

有17 隻腥港豬正評 「神預測」
好肉酸 ...

明明我月入多過佢

點解儲黎儲去 都冇首期買樓

個清官點做到？

標準答案：去少幾次日本，換少幾次電話，睇少幾場戲，好快買倒樓架啦

Btw係中聯辦買唔係張曉明買
不過有冇唔小心報漏幾層就唔知了

所以樓價點解咁高，支那人所為

哲學撚召喚